法院判反對派人士無罪，政府堅持唔放人

反對黨馬爾代夫民主黨（Maldivian Democratic Party）領導人兼前總統納希德（Mohamed Nasheed）被亞明以「參與恐怖活動」為由，於2015年被判入獄。其後亞明進一步打壓國內反對派，不少領袖亦遭同樣命運。

最高法院認為政府以政治理由囚禁眾異見份子，故此上周四宣判釋放9名反對派領袖，並恢復12名議員的職權，使反對派在議會取得過半數議席，或可於國會彈劾亞明及其他內閣成員。

總統亞明周六卻揚言會無視法院命令，拒絕釋放這群反對派，更先後開除兩名表態支持遵守法院決定的警察總長。及後有數百名市民於當地示威，要求政府遵守命令。國會周日對記者發布短訊表示，基於安全理由，國會將無限期休會。

事件或將升級造成動盪

國內一眾反對黨周六深夜發表聯合聲明，譴責政府漠視法院判決，將導致國家進入動盪。眾人又表示擔心亞明會利用軍方鎮壓示威，以確保自己留任。

司法部長阿尼爾（Mohamed Anil）同日告訴傳媒，最高法院正考慮彈劾亞明，但政府會視其為非法行為，將全力阻撓法院。他又認為事件或會升級至國家安全危機。目前政府已在政府及國會大樓部署近100名防暴警察。

而當地警方亦在周日突擊闖進司法行政部部長賽義德（Hassan Saeed）的家，指他涉嫌非法購買物業。執法人員及後亦對首席大法官阿卜杜拉（Abdulla Saeed）及大法官哈米德（Ali Hameed）作出調查，懷疑兩人涉及事件。執政黨更以散播破壞社會安寧的訊息為由，呼籲當局立即關閉電視台Raajje TV。外界則認為亞明政府企圖打壓反對聲音。

聯合國秘書長古特雷斯（Antonio Guterres）上周五（2月2日）曾發聲明，表示希望當地政府能執行法院命令。他又相信亞明政府能與所有政黨透過對話解決是次政治僵局，呼籲各方克制，又稱聯合國隨時準備協助促進對話。英國、美國、歐盟及印度表示歡迎最高法院的判決，亦催促政府盡快配合法令。

反對黨馬爾代夫民主黨（Maldivian Democratic Party）領導人兼前總統納希德（Mohamed Nasheed）被亞明以「參與恐怖活動」為由，於2015年被判入獄，被外界視為政治迫害。（路透社）

Source:

十年後香港

椰林樹影 水清沙幼

以為講緊香港